# Практическая работа №2
## Реализация паттернов проектирования

## Описание системы

Система для создания, расширения и считывания документа.

В данном сценарии разработана система для создания, декодирования и итерирования документа. Каждый документ может быть создан с использованием различных опций, декорирован для добавления стилей и форматирования, а затем итерирован для перебора содержимого. 

Суть сценария - возможность создавать систему документов различного типа, при этом каждому из них добавлять свой декоратор, настраивая его и расширяя по необходимости.

В примерах реализации сценария создано два документа с выбором разных строителей и их декораторов:

   - 1. является "базовым", на который добавляются модификатор "Bold" -> "сделать шрифт жирным, добавляя определенный тег"
   - 2. является "расширенным", где дополнительно добавляют теги на добавленный текст при его написании, затем используется модификатор "Italic" -> "сделать шрифт курсивом, добавляя определенный тег"

Перебор документа реализовывался с помощью Итератора.

## Выбранные паттерны:

1. Паттерн Строитель (Builder) относится к категории порождающих паттернов проектирования. Основная идея этого паттерна заключается в том, чтобы отделить процесс конструирования сложного объекта от его представления, позволяя создавать различные представления одного и того же объекта.

Основные плюсы паттерна строитель:

- Паттерн Строитель позволяет изменять внутреннюю структуру сложного объекта, не меняя его внешнего представления. Также можно создавать различные вариации продукта, добавляя новые конкретные строители.
- Паттерн Строитель предоставляет удобный интерфейс для поэтапного конструирования сложных объектов, что упрощает их создание и управление.
- Использование паттерна Строитель может сделать код более читаемым и понятным, так как каждый этап конструирования объекта явно определен в строителе.

2. Паттерн Декоратор (Decorator) относится к категории структурных паттернов проектирования. Он позволяет динамически добавлять новое поведение или функциональность объекту, оборачивая его в декорирующий объект без изменения его интерфейса.

Основная идея паттерна Декоратор состоит в том, чтобы расширять функциональность объекта, оборачивая его в один или несколько декораторов, которые предоставляют дополнительные возможности, необходимые клиентскому коду.


Основные плюсы паттерна Декоратор:

- Паттерн Декоратор позволяет добавлять новую функциональность объекту на лету, не изменяя его базовой структуры или интерфейса. Таким образом, можно комбинировать различные декораторы и получать множество вариаций объектов.
- Декораторы позволяют добавлять новую функциональность без изменения существующего кода, придерживаясь принципа открытости/закрытости.
- Декораторы позволяют добавлять функциональность объекту, не затрагивая другие объекты в системе. Это упрощает многократное использование кода и уменьшает зависимости между классами.

3. Паттерн Итератор (Iterator) относится к категории поведенческих паттернов проектирования. Он предоставляет унифицированный интерфейс для последовательного доступа ко всем элементам коллекции, скрывая детали её внутренней структуры.

Основная идея паттерна Итератор состоит в том, чтобы выделить поведение обхода коллекции в отдельный объект, называемый итератором. Это позволяет клиентскому коду работать с элементами коллекции без необходимости знать о её внутреннем устройстве.

- Паттерн Итератор предоставляет единый интерфейс для обхода коллекции, упрощая доступ к её элементам без раскрытия деталей внутренней структуры.
- Использование итератора предотвращает возможные ошибки при обходе коллекции, такие как выход за пределы массива или изменение коллекции во время итерации.